% !TEX root = hell-office.tex
\sectioncentered*{РЕФЕРАТ}
\thispagestyle{empty}

СИСТЕМА УПРАВЛЕНИЯ И МОНИТОРИНГА ИНФОРМАЦИОННОЙ БЕЗОПАСНОСТИ КОМПАНИИ~/ Е.~В. Митрофанов. -- БГУИР, 2022, -- п.з. -- ~\pageref*{LastPage}с., чертежей (плакатов) --- 6 л. формата А1.

\vspace{4\parsep}

%Дипломный проект выполнен на 6 листах А1 с пояснительной запиской на на~\pageref*{LastPage} страницах, без приложений справочного или информационного характера. Пояснительная записка включает 4 раздела, 27 рисунков, 3 таблицы, 9 формул, 29 литературных источников.

Целью дипломного проекта является разработка программного продукта --- системы управления и мониторинга информационной безопасности компании - для самостоятельного производства и собственного использования на предприятии. Предметом исследования является управление и мониторинг информационной безопасности компании.

В первом разделе пояснительной записки проведен анализ типовой структуры системы управления и мониторинга информационной безопасности компании и обзор аналогов.

Во втором разделе описана модель системы управления и мониторинга информационной безопасности компании. Структурированы понятия, связанные с модулем, рассмотрены ее общая схема, определены основные её возможности, а также требования к системе.


В третьем разделе проведен выбор и описание инструментальных средств для реализации системы, описана реализация необходимой ее функциональности, а также графический интерфейс и принципы взаимодействия с ним.

В четвертом разделе приведено технико-экономическое обоснование разрабатываемого программного продукта.

Результатом дипломного проектирования является система управления и мониторинга информационной безопасности компании.
%\newpage
\clearpage