\sectioncentered*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В ходе дипломного проектирования разработана система управления и мониторинга информационной безопасности компании. Данная система предназначается для собственного использования. 

Проанализированы подходы и средства для разработки системы управления и мониторинга информационной безопасности компании. Также, были рассмотрены аналоги данной системы, представленные на рынке. Информация, полученная в ходе анализа, помогла конкретизировать цели и задачи, поставленные при дипломном проектировании.

Спроектирована архитектура системы управления и мониторинга информационной безопасности компании. Данная архитектура легла в основу разрабатываемой системы.

Проведено тестирование разработанной системы. Результаты тестирования показали, что отдельные блоки и вся система в целом работает корректно и без сбоев.

Реализована система управления и мониторинга информационной безопасности компании. Реализация осуществлялась с использованием подходов и средств, рассмотренных на этапе анализа.

Выполнено технико-экономическое обоснование разработки и внедрения в эксплуатацию системы управления и мониторинга информационной безопасности компании. По данным, полученным в ходе технико-экономического обоснования, система рентабельна и окупается на пятый год эксплуатации.

Разработанная система используется для круглосуточного мониторинга информационной безопасности компании. Также, данная система используется для управления инфраструктурой информационной безопасности компании.

Система управления и мониторинга информационной безопасности компании гибкая. Имеет большой потенциал к модернизации путём внедрения новых или более совершенных модулей. 

Цель дипломного проекта достигнута, поставленные задачи решены в полном объёме.